---
title: 必要知识汇总
origin: 一直以来伴随我的一些学习习惯（四）：知识结构
---

总的来说，必要知识都是不易变的、本质的，需要提前掌握，而次要知识往往是查手册即可。

对于程序员来说有：

- 硬件体系结构
- 操作系统的一些重要实现机制
- 主流编程范式（OO、FP）是为了满足什么需求/解决什么问题出现的？如何解决的？自身引入了哪些新问题？适用场景有哪些？
- 英语：英语不是可以临阵磨枪的东西，而且作为知识的主要载体，不会就会成为个人知识结构的短板，并长期存在

对于编程语言来说：

- 适用场景、不适用场景（比如继承能解决你的问题不代表继承就是解决你问题的最合适方案，须知问题是一个复杂系统，解决方案自身常常会引入新的问题）
- 支持的主要编程范式
- 主要语言特性 
- 缺点和陷阱（traps 和 pitfalls）——坑

对于元知识来说：

- 分析问题解决问题的思维方法——需要长时间的锻炼和反思
- 判断和决策的方法（Problem Solving）
